\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_avec_parametre_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_parabole_vers_trinome_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_trinome_inconnu_enonce_sourcetex.tex}
\columnbreak
\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_distance_minimale_enonce_sourcetex.tex}
\begin{exercice}%[Bénéfice optimum]
%Un artisan fabrique de vases qu'il met en vente. On suppose que tous les vases sont vendus.\\
Un artisan fabrique entre 0 et 60 vases par jour et estime que le coût de production de $x$ vases est modélisé par la fonction $C$ donnée par $C(x)=x^2-10x+500$. On note $R(x)$ la recette, en euros, correspondant à la vente de $x$ vases fabriqués. Un vase est vendu  \ueuro{50}.
%\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}
\item Exprimer $R(x)$ en fonction de $x$.
\item Calculer le coût, la recette et le bénéfice réalisée lorsque l'artisan vend 50 vases.
\item Vérifier que le bénéfice, en euros, réalisé par l'artisan est donné par la fonction $B$ dont l'expression est:\\ $B(x) = -x^2 + 60x - 500$.
\item \begin{enumerate}
\item Développer l'expression : $-(x-30)^2+400$.
\item En déduire le nombre de vases à vendre pour réaliser un bénéfice maximum.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_comparer_2_aires_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_lancer_franc_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_cout_moyen_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F5/inc_2F5/2F5_appr_position_relative_enonce_sourcetex.tex}
